Dimitri Sulp kaebas et tall Kusta Terali käest maja ehituse raha 12 rubla saamata jäänud.1 koorem heinu			3 rubla		5 wilja kotti a' 1 rub			5 rubla		1 regi			2 rubla		1 raud kang					Summa			22 rubla		
nõuab selle tasumist.
Kusta Teral wastutas kainuse punktide kohtaad. 1			on andmatta jäänud 11 rub. 50 kop. aga puusepa söögi raha mant ära 4 rubla, jääb ehitus raha 7 r. 50 kop. saamata mida enne ära ei maksa kui ta maja walmis ei tee		ad. 2			on heinte wastu põhku andnud		ad. 3.			ei ole temale kotte andnud		ad 4.			on ühe wana ree rinna saanud		ad 5.			on ühe pooleks murdunud masina tapi saand ja annab selle tagasi.		
Selle peale wastutas Dimitri Sulp et söögi raha mis ta puusepale maksnud ei puutu temasse on puusepa asi.
ad. 3 on kotid Terali tüdruku kätte annud.
Kusta Teral andis üles, et puusep on meistri söögi pääl olnud ja on tema maja Dimitri Sulbile teha annud nõuab maja walmis tegemist.
Mõiste: Et kumbagil sellget tunnistust ei ole peab (Dimitri) Kusta Teral 8 päewäewa sees 2/3 heina hinnast 2 rub ja pool ree hinnast 1 rub kokku 3 rubla Dimitri Sulbi hääks ära maksma, aga ehituse raha jääb siis seletada kui maja kontrahi järele ära tehtud on.
Mõiste kuulutadi kohtus käiatele T.S. a 1860 §772-774 seletusega.
Peakohtumees: Kotta Piir &lt;allkiri&gt;
Kohtumees: P. Pedosoon XXX
Kohtumees: Kusta Saarwa &lt;allkiri&gt;
Kohtumees: Joh. Rootslane XXX
Kohtumees: Joh. Wastalo XXX
abiKohtumees: Hindrik Tootsi &lt;allkiri&gt;
abiKohtumees: Hendrik Nagel &lt;allkiri&gt;
Kirjutaja asemik: K. Weske &lt;allkiri&gt;
